1.“候官”作为地名，该名称主要源于中国古代的哪种制度？
A.科举制度
B.职官制度
C.军事制度
D.赋税制度
答案：B

2.“开眼看世界第一人”指的是哪位侯官名人？
A.左宗棠
B.林则徐
C.严复
D.萨镇冰
答案：B

3.下列哪个人物与侯官文化无关？
A.林则徐
B.严复
C.陈嘉庚
D.沈葆桢
答案：C 

4.严复在翻译哪部著作时引入了“物竞天择，适者生存”的思想？
A.《民约论》
B.《天演论》
C.《法意》
D.《原富》
答案：B

5.主持建造了中国第一艘轮船“万年清”号的侯官名臣是？
A.林则徐
B.沈葆桢
C.左宗棠
D.严复
答案：B

6.侯官文化的核心精神不包括以下哪一项？
A.爱国奉献
B.开拓创新
C.重商主义
D.兼容并包
答案：C

7.被誉为“中国船政之父”的侯官名人是？
A.严复
B.沈葆桢
C.詹天佑
D.邓世昌
答案：B

8.侯官文化的重要载体“福州船政学堂”创办于哪一年？
A.1840年
B.1866年
C.1894年
D.1911年
答案：B

9.下列哪一项不是侯官名人的共同特点？
A.精通外语或西方科技
B.多为科举正途出身
C.致力于军事工业
D主张闭关锁国
答案：D

10.“储才兴邦”是哪所近代学校的创办宗旨？
A.京师同文馆
B.黄埔军校
C.船政学堂
D.清华大学
答案：C

11.历史上侯官曾出过一位著名的翻译家，将大量中国典籍译介到西方，他是？
A.陈季同
B.王寿昌
C.林纾
D.辜鸿铭
答案：A 

12.下列哪位侯官名人是辛亥革命时期的烈士，著有《与妻书》？
A.林则徐
B.严复
C.林觉民
D.沈葆桢
答案：C

13.历史上，先有候官县，后有闽县，福州作为地名，其历史与候官县、闽县相比如何？
A.福州地名历史最长
B.福州地名历史与候官县相同
C.福州地名历史最短
D.福州地名历史与闽县相同
答案：C

14.侯官历史上，沈葆桢曾担任过下列哪个重要职务？
A.福建巡抚
B.直隶总督
C.两江总督
D.两广总督
答案：A

15.侯官地区的传统戏曲“闽剧”又被称为？
A.福州戏
B.闽南戏
C.潮汕戏
D.客家戏
答案：A

16.在原候官地区，今福州仓山区螺洲镇和闽侯县侯官村，村民保留着祭祀什么的习俗？
A.妈祖
B.螺仙
C.关公
D.土地公
答案：B

17.林则徐的名联“海纳百川，有容乃大；壁立千仞，无欲则刚”现悬挂于何处？
A.林则徐纪念馆
B.鼓山涌泉寺
C.福州镇海楼
D.三坊七巷入口
答案：A

18.林则徐“虎门销烟”事件发生在哪个皇帝在位期间？
A.乾隆帝
B.嘉庆帝
C.道光帝
D.咸丰帝
答案：C

19.下列哪个人物与侯官文化无关？
A.林则徐
B.严复
C.陈嘉庚
D.沈葆桢
答案：C 

20.侯官地区传统的“脱胎漆器”制作工艺所使用的主要原料是？
A.木材
B.陶土
C.生漆和麻布
D.玉石
答案：C