1.古田会议是在哪一年召开的？
A.1927年
B.1929年
C.1934年
D.1935年
答案：B

2.古田会议决议的核心思想是？
A.城市包围农村
B.枪杆子里出政权
C.思想建党、政治建军
D.抗日民族统一战线
答案：C

3.毛泽东在闽西写下的著名诗句“红旗跃过汀江，直下龙岩上杭”描写的是？
A.秋收起义
B.红军长征
C.红四军入闽
D.解放战争
答案：C

4.被誉为“红色小上海”的闽西县城是？
A.长汀
B.上杭
C.永定
D.连城
答案：A

5.中央红军长征的出发地之一是闽西的哪个地方？
A.古田
B.长汀中复村
C.才溪乡
D.新泉
答案：B

6.毛泽东在才溪乡进行了著名的社会调查，写下了哪篇著作？
A.《湖南农民运动考察报告》
B.《寻乌调查》
C.《才溪乡调查》
D.《兴国调查》
答案：C

7.下列哪位将军不是从闽西走出的开国将军？
A.刘亚楼
B.杨成武
C.粟裕
D.傅连暲
答案：C

8.“二十年红旗不倒”指的是哪个地区的革命斗争史？
A.井冈山
B.大别山
C.闽西
D.陕北
答案：C

9.闽西地区独特的建筑遗产是？
A.土楼
B.围屋
C.古堡
D.吊脚楼
答案：A

10.中央苏区第一个红军制药厂建立在？
A.长汀
B.上杭
C.永定
D.连城
答案：A

11.古田会议对党和军队建设的重要启示不包括以下哪项？
A.强调党对军队的绝对领导
B.重视思想政治工作
C.确立了以城市为中心的革命道路
D.加强军队的纪律建设
答案：C

12.闽西革命根据地创建于哪一年？
A.1927年
B.1928年
C.1929年
D.1930年
答案：B

13.闽西的“红色交通线”主要作用是？
A.运输作战物资
B.传递情报、护送人员
C.连接各根据地的贸易通道
D.疏散群众
答案：B

14.闽西“扩红运动”中，哪个乡因参军人数众多被誉为“中央苏区第一模范乡”？
A.上杭才溪乡
B.永定湖雷乡
C.长汀涂坊乡
D.连城新泉乡
答案：A

15.下列哪位人物是在闽西抗日救亡运动中牺牲的缅甸华侨女英雄？
A.邓子恢
B.陈康容
C.张鼎丞
D.瞿秋白
答案：B

16.闽西第一个宣传马克思列宁主义的学术期刊是？
A.《新龙岩》
B.《岩声》			
C.《闽西红旗》
D.《斗争》
答案：B

17.1942年，台湾义勇队从浙江金华撤退后转入何地继续抗日活动？
A.三明
B.南平		
C.龙岩
D.漳州
答案：C

18.邓子恢等人在龙岩东肖创办了什么组织学习马克思主义？
A.桐冈学社	
B.奇山书社	
C.闽西书社	
D.岩声社
答案：B

19.龙岩红色文化的核心精神不包括以下哪一项？
A.信念坚定，艰苦奋斗	
B.开放包容，敢为人先
C.守护根脉，融古贯今	
D.崇尚资本，追求利润	
答案：D

20.1928年3月，闽西青年打响了福建农民武装暴动第一枪的是？
A.后田暴动
B.永定暴动
C.蛟洋暴动
D.白土暴动
答案：A