1.妈祖的诞生地在福建莆田的哪个岛屿？
A.平潭岛
B.东山岛
C.湄洲岛
D.鼓浪屿
答案：C

2.妈祖信仰在我国哪个朝代被官方正式册封？
A.唐朝
B.宋朝
C.元朝
D.明朝
答案：B

3.妈祖信俗于哪一年被联合国教科文组织列入《人类非物质文化遗产代表作名录》？
A.2005年
B.2009年
C.2013年
D.2018年
答案：B

4.妈祖文化体现了中华民族怎样的传统美德？
A.自强不息
B.扶危济困
C.精忠报国
D.中庸之道
答案：B

5.妈祖文化在促进哪项国家战略中发挥着独特的文化纽带作用？
A.西部大开发
B.一带一路
C.振兴东北
D.中部崛起
答案：B

6.下列哪项不是妈祖的主要传说事迹？
A.预知天气
B.治病救人
C.跨海救难
D.征战沙场
答案：D

7.妈祖文化传播到海外的主要途径是？
A.官方外交
B.海上贸易与移民
C.宗教交流
D.文化演出
答案：B

8.妈祖祭典与哪两项祭典并称为“中华三大祭典”？	
A.黄帝祭典、孔子祭典
B.炎帝祭典、老子祭典
C.黄帝祭典、佛祖祭典
D.孔子祭典、关帝祭典	
答案：A

9.妈祖的原名是什么？
A.林默
B.林妙
C.林薇
D.林月
答案：A

10.在妈祖信仰中，妈祖娘娘的主要职责是什么？
A.保佑子孙满堂
B.护航海上平安
C.主持婚姻姻缘
D.祈求五谷丰登
答案: B

11.以下哪项是莆田妈祖信俗中常见的活动？
A.赛龙舟
B.妈祖巡安
C.放水灯
D.踩高跷
答案: B

12.下列哪项不是与妈祖文化直接相关的重要建筑或机构？
A.湄洲妈祖祖庙
B.贤良港天后祖祠
C.泉州开元寺
D.中华妈祖文化交流协会
答案: C

13.湄洲妈祖祖庙天后宫悬挂的“神昭海表”匾额是由哪位皇帝御赐？
A.清雍正皇帝
B.清乾隆皇帝
C.清康熙皇帝
D.清道光皇帝
答案：A

14.两岸民众共同参加妈祖文化活动的主要意义在于？	
A.推动经济合作	
B.增强文化认同	
C.促进政治对话	
D.发展旅游业
答案：B

15.世界上首座妈祖庙是以下哪一座？
A.湄洲妈祖祖庙
B.泉州天后宫
C.天津天后宫
D.台湾大甲镇澜宫
答案：A

16.妈祖因护佑等功绩而被历代朝廷褒封共多少次？
A. 36次
B. 28次
C. 42次
D. 50次
答案：A

17.历史上第一个为妈祖庙御赐庙额是哪位皇帝，他所赐庙额上写的是哪两个字？
A.宋高宗，“灵惠”
B.宋徽宗，“顺济”
C.宋光宗，“慈佑”
D.宋宁宗，“昭应”
答案：B

18.妈祖文化在以下哪些地区传播最为广泛？
A.东亚、中东
B.东南亚、东亚
C.欧美、非洲
D.大洋洲、南美
答案：B

19.下列哪个称号不是历代皇帝对妈祖的封号？
A.夫人
B.天妃
C.天后
D.菩萨
答案：D

20.清代编撰的详细记载妈祖事迹和历代褒封的文献是？	
A.《妈祖显圣录》	
B.《敕封天后志》	
C.《天妃灵应录》	
D.《圣母事迹录》
答案：B