1.泉州在宋元时期被誉为“东方第一大港”，其古称是什么？
A.桐城
B.刺桐
C.温陵
D.清源
答案：B

2.泉州哪个景点是伊斯兰教在中国现存最古老的清真寺？
A.开元寺
B.清净寺
C.灵山圣墓
D.天后宫
答案：B

3.哪位古代旅行家曾在自己的著作中详细描绘了泉州的繁荣景象？
A.玄奘
B.郑和
C.马可·波罗
D.利玛窦
答案：C

4.泉州海外交通史博物馆的主体建筑造型灵感来源于什么？
A.一艘帆船
B.一朵浪花
C.一座古塔
D.一只白鸽
答案：A

5.下列哪种商品不是古代泉州港出口的主要货物？
A.丝绸
B.瓷器
C.茶叶
D.烟草
答案：D

6.泉州“天后宫”供奉的是哪位海神？
A.观音菩萨
B.龙王
C.妈祖
D.真武大帝
答案：C

7.宋元及明初出版的地理著作和史书中，记载我国与海外诸国的航线距离、方位和日程，几乎都以哪个港口为基准？
A.扬州
B.泉州
C.明州
D.广州
答案：B

7.被誉为“中国音乐活化石”的是发源于泉州的？
A. 歌仔戏
B. 高甲戏
C. 梨园戏
D. 南音
答案：D

8.宋元时期，泉州设置的管理海外贸易的机构叫做？
A.布政使司
B.节度使
C.市舶司
D.宣慰司
答案：C

9.泉州哪种传统建筑风格融合了中西文化，被称为“红砖古厝”？
A.土楼
B.骑楼
C.闽南大厝
D.围屋
答案：C

10.泉州哪个遗址是宋元时期的造船厂遗迹？
A.德化窑遗址
B.安平桥
C.泉州府文庙
D.泉州市舶司遗址
答案：D

11.泉州草庵寺是世界现存唯一供奉哪种宗教摩尼光佛的寺庙？
A.佛教
B.道教
C.摩尼教
D.基督教
答案：C

12.联合国教科文组织将什么列入《世界遗产名录》，认可了泉州的海丝地位？
A.中国闽南红砖建筑
B.泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心
C.海上丝绸之路起点
D.刺桐古城遗址
答案：B

13.泉州哪种传统工艺品以“白如雪、薄如纸、声如磬”而闻名世界？
A.木雕
B.石雕
C.德化白瓷
D.惠安影雕
答案：C

14.泉州海外交通史博物馆镇馆之宝“须弥座”是哪种宗教的石刻？
A.印度教
B.犹太教
C.伊斯兰教
D.基督教
答案：A

15.华侨华人从海外寄回家乡附有汇款的家书称为什么？
A.侨信
B.侨书
C.侨批
D.侨函
答案：C

16.古代外国商人在泉州的聚居区被称为？
A.藩坊
B.租界
C.商会
D.使馆区
答案：A

17.泉州洛阳桥的建造采用了哪种独特的生物加固技术？
A.种榕树固堤
B.牡蛎固基
C.养水草护坡
D.投巨石奠基
答案：B

18.在泉州，哪个节日被誉为“海上泼水节”？
A. 元宵节
B. 端午节
C. 中秋节
D. 除夕
答案：B

19.泉州因多元宗教奇观而被誉为？
A.东方圣城
B.世界宗教博物馆
C.宗教之都
D.众神之城
答案：B

20.早在什么时期，泉州就与阿拉伯地区开通了航路？
A.唐代
B.宋代
C.元代
D.明代
答案：A